<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>📎 FICHES</title>
    <link>http://courslea.fr/</link>
    <description>Recent content on 📎 FICHES</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Apr 2021 12:12:55 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://courslea.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
    <item>
      <title>Fiche Culture Russe ✏️</title>
      <link>http://courslea.fr/fiche-culture-russe-%EF%B8%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 12:10:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://courslea.fr/fiche-culture-russe-%EF%B8%8F/</guid>
      <description>Geographie de la Russie  La géologie, le climat, la faune et la flore  Le territoire de la Russie Un huitième des terres émergées, le plus grand pays du monde (avant le Canada, la Chine, les Etats-Unis et le Brésil). 17 098 246 km2 (hors Crimée, dont l’annexion, en 2014 n’est pas reconnue par la France)
En pourcentage du territoire:
 45 % forêts 4 % eau 13 % terres agricoles 19 % autres terres  Du nord au sud: entre 2500 et 4000 km / D’ouest en est: 9000 km Point le plus occidental : l’enclave de Kaliningrad Point le plus oriental: île Ratmanov (dans le détroit de Béring) Point le plus méridional: frontière avec l’Azerbaïdjan Point le plus septentrional: archipel François-Joseph dans la mer Glacial</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Fiche Diversite Culturelle ✏️</title>
      <link>http://courslea.fr/fiche-diversite-culturelle-%EF%B8%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 12:10:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://courslea.fr/fiche-diversite-culturelle-%EF%B8%8F/</guid>
      <description>Diversities in the anglophone world Many different types of things or being included in something : =&amp;gt; the social, economic, ethnic or cultural diversity of a country A situation where there are many different ideas or opinions about something : =&amp;gt; different political or religious ideas (Cambridge dictionary)
What is culture ? Culture is one of the most complicated terms to defined, they are many definitions depending on approaches or theory (philosophy,sociology&amp;hellip;) Culture characterizes the practices and lifestyle shared by some humans beings : language, religions , customs , art/music, food, clothes, sports, beliefs, attitudes&amp;hellip; Culture always change/ on the move and depend on people.</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Fiche Economie CM/TD ✏️</title>
      <link>http://courslea.fr/fiche-economie-cm/td-%EF%B8%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 12:10:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://courslea.fr/fiche-economie-cm/td-%EF%B8%8F/</guid>
      <description>Cours Magistral 1E PARTIE – LA POPULATION FRANÇAISE Chapitre 1 - La demographie Economique  Présentation de la démographie économique   expliquer les phénomènes démographiques construire des prévisions  Thomas Robert MALTHUS (1766-1834) Essai sur le principe de population (1796)
⇒ Longitudinale : suivre une génération ⇒ transversale : population a un moment donné
Les sources des statistiques démographiques  ⇒ Etat civil ⇒ recensement = 33,1 millions (1801 ) / 67,1 millions ( 1er janvier 2020) ⇒ enquête = INSEE / OFII / INSERM / INED</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Fiche Grammaire Anglaise ✏️</title>
      <link>http://courslea.fr/fiche-grammaire-anglaise-%EF%B8%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 12:10:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://courslea.fr/fiche-grammaire-anglaise-%EF%B8%8F/</guid>
      <description>Le temps et l&amp;rsquo;aspect Le present simple et continu   Le présent simple est employé pour exprimer une habitude, une généralité, une opinion, les goûts&amp;hellip; La construction de celui-ci ne change jamais, il faut juste mettre un &amp;lsquo;S&amp;rsquo; à la troisième personne du singulier. ex : I win / you win / he wins / we win / you win / they win Au présent simple il n’y a pas de verbe régulier, irrégulier, ou différent, c’est toujours invariable, sauf avec he/she/it (troisième personne du singulier) où il faut mettre un S ou ES à la fin du verbe.</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Fiche langue et civilisation Arabe ✏️</title>
      <link>http://courslea.fr/fiche-langue-et-civilisation-arabe-%EF%B8%8F/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 12:10:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://courslea.fr/fiche-langue-et-civilisation-arabe-%EF%B8%8F/</guid>
      <description>Langue La langue arabe se lit et s&#39;écrit de droite à gauche. Les lettres changent légèrement de forme selon leur position dans le mot = début / fin / milieu Certaines lettres ne sont pas fiables , ce sont les lettres : ا / ذ / د / ر / ز Le caractère et les signes voyelles peuvent être considérés comme des signes-phonèmes.
L&amp;rsquo;alphabet 28 lettres avec la hamza
Les voyelles La langue arabe dispose de trois voyelles longues : î (&amp;ldquo;i&amp;rdquo; long), û (&amp;ldquo;ou&amp;rdquo; long) etâ (&amp;ldquo;a&amp;rdquo; long, transcrit par alif).</description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Fiche langue Russe ✅</title>
      <link>http://courslea.fr/fiche-langue-russe/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 12:10:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://courslea.fr/fiche-langue-russe/</guid>
      <description>Les jours de la semaine :    Francais Russe     Lundi Понедельник   Mardi вторник   Mercredi среда   Jeudi Четверг   Vendredi Пятница   Samedi Пятница   Dimanche Воскресенье    Hier : Вчера Aujourd&amp;rsquo;hui : Сегодня Demain : Завтра Le week-end : выходные
Les mois de l&amp;rsquo;année :    Francais что(nom) Francais колда(loc)     Janvier январь en janvier в январе   Fevrier февраль en février в феврале   Mars март en mars в марте   avril апрель en avril в апреле   mai май en mai в мае   juin июнь en juin в июне   juillet июль en juillet в июле   août август en août в августе   septembre сентябрь en septembre в сентябре   octobre октябрь en octobre в октябре   novembre ноябрь en novembre в ноябре   décembre декабрь en décembre в декабре    Les saisons :    Francais что(nom) Francais когда ?</description>
    </item>
    
    
    
    
  </channel>
</rss>
